## Projektbeschreibung

Das Projekt "Inckgram Datensicherungsoptimierung" hat das Ziel, die bestehenden Datensicherungssysteme der fiktiven Social-Media-Plattform "Inckgram" zu analysieren, zu verbessern und an die aktuellen Anforderungen anzupassen. Dabei sollen verschiedene Einflussfaktoren, Rahmenbedingungen und Vorschriften berücksichtigt werden, um ein robustes Datensicherungskonzept zu entwickeln und zu implementieren.

### Projektphasen und Ziele

#### Phase 1: Analyse und Bewertung

- **A1E:** Analysiere und bewerte die bestehenden Datensicherungssysteme von Inckgram unter Berücksichtigung der geltenden Vorschriften und Rahmenbedingungen.
- **A2E:** Untersuche aktuelle technische Lösungen und wähle ein optimales Datensicherungsverfahren aus.
- **B1E:** Erstelle eine Analyse der Datensicherungsanforderungen und prüfe die Machbarkeit eines individualisierten Datensicherungskonzepts.

#### Phase 2: Konzeptentwicklung und Realisierung

- **C1E:** Ermittle den aktuellen und langfristigen Speicherbedarf von Inckgram und entwickle individualisierte Lösungen für die Datenspeicherung, einschließlich geeigneter Geräte, Speichermedien und Datenstandorte (On-Premises, Cloud).
- **D1E:** Erstelle eine funktionsfähige Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur, automatisiere sie und führe umfassende Tests durch, um sicherzustellen, dass sie den individuellen Anforderungen von Inckgram entspricht.

#### Phase 3: Kontinuierliche Verbesserung und Dokumentation

- **D2E:** Implementiere kontinuierliche Verbesserungen in die Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur, um den sich ändernden Anforderungen gerecht zu werden.
- **D3E:** Erstelle eine umfassende Dokumentation der Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur, die die Konfiguration und Funktionalität nachvollziehbar abbildet.
- **E1E:** Überwache und optimiere regelmäßig die Sicherungs- und Wiederherstellungsprozeduren von Inckgram.
- **E2E:** Definiere einen Prozess zur regelmäßigen Aktualisierung der Betriebs- und Wartungsdokumentation.

### Projektabschluss

Nach Abschluss des Projekts wird Inckgram über ein effizientes, individualisiertes Datensicherungssystem verfügen, das den aktuellen Best Practices und Vorschriften entspricht und gleichzeitig die Flexibilität bietet, sich den zukünftigen Anforderungen anzupassen. Eine umfassende Dokumentation wird sicherstellen, dass das System gut gewartet und weiterentwickelt werden kann, um die Datensicherheit der Plattform langfristig zu gewährleisten.
